[共諜] 郭文貴專訪斷播 《美國之音》負責員工被政府保安押離

曾直播專訪郭文貴 《美國之音》多名記者傳遭停職

流亡海外的大陸富豪郭文貴，上月接受了由美國政府資助的「美國之音」直播訪問，大爆國家主席習近平曾經下令調查中紀委書記王岐山，之後直播訪問突然被中斷。至昨日，多位負責該次專訪的美國之音職員疑被清算，各人均被停職。其中美國之音負責中文網絡的資深編輯記者李肅，更被聯邦政府保安人員押離美國之音總部大樓。

4月19日，郭文貴接受「美國之音」直播訪問，聲稱現任中共公安部常務副部長傅政華，曾要求他調查王岐山、政法委書記孟建柱家族，並指這是習近平的命令。郭文貴在直播訪問中談到王岐山後不久，直播即被中斷。他隨後在Twitter上「報平安」，稱美國之音是受到「各方壓力」中斷直播。

主持人：遭此處置，實出意料之外

至昨日，美國之音主持人東方在Twitter上發文，證實自己剛剛接到領導的書面通知，從明天（5月2日）起停職，至調查結束為止。被查期間他需交出所有電子設備、門卡、鑰匙等，不得使用美國之音的官方電郵。東方又指，採訪郭文貴團隊的所有重要成員均被停職，期間不得以美國之音記者名義出席活動，包括寫作和報道，「遭此處置，實出意料之外」。

東方另一條Twitter稱，李肅同樣被停職，李更被兩名武裝警衛押送出美國之音大樓外。其他被停職的美國之音傳媒人，包括了普通話語主任龔曉夏、資深記者楊晨、資深編輯寶申。

頃接領導書面通知，從明天開始停職，接受調查，時間不定，直到調查結束。被查期間需交出所有電子設備、門卡、鑰匙等，不得使用美國之音官方電郵。採訪郭文貴團隊的所有重要成員均被停職，所幸工資照發，生活暫時無憂。停職期間不得以美國之音記者名義活動，包括寫作和報道。遭此處置，實出意料之外。
— 美国之音 东方 (@VOADongFang) 2017年5月2日

@KwokMiles@bingliqiang101 谢谢关注。同时被停职的还有龚晓夏，杨晨，宝申和李肃。李肃最惨，被两个武装警卫押送出美国之音大楼。
— 美国之音 东方 (@VOADongFang) 2017年5月2日

傳美國之音台長返華盛頓後作停職決定

據《明鏡郵報》的消息指，美國之音台長阿曼達從非洲返回華盛頓後，隨即決定對幾位參與專訪郭文貴節目的主要人員作停職。當地5月2日11時30分，阿曼達將與普通話部同事見面，預計會面時間為半小時。

「美國之音」是由美國政府資助但獨立運營的傳媒機構，總部座落於美國華盛頓。《紐約時報》早前引消息，指中國政府曾敦促美國之音取消郭文貴的專訪，美國之音內部人士稱，中國外交部質疑採訪郭文貴將被視為干預中國內政，還有可能會影響記者簽證的續簽。事件令外界擔心，中共已出手染指美國媒體。

投資房地產業致富的郭文貴，2013年因被指多次賄賂前國家安全部副部長馬建，涉及金額逾 6,000 萬人民幣，遭中紀委約談數日後逃亡海外。上月中國外交部發言人陸慷表示，國際刑警已向郭文貴發出紅色通緝令。

侵點搞架
俾人入晒都唔做野

唔係聯合雜種搞北韓先咩?

voa rfa 都會大掃除
應該bbc都會跟

obama呢8年真係